[Live] 考完試，行去機場上機，去首爾跨年。

每一次考試，都會比佢折磨左好幾個月，成個人頹廢得好緊要。每次考完試，都恨不得即刻由博覽館行返去T1，check in 拿機票 入閘 拜拜你條尾。(年尾係博覽館考的試，我諗大家好易估到我做邊行，唔洗自爆都知)

講就易，公司都要肯放你先得架。
今次真係要比返個credit我呀頭，放我考試假，順手批埋我大假比我去放縱下。

今年三次旅行，三次都係首爾，無計，要回鄉就係要咁。今次名正言順可以放低手頭上工作，好好享受係首爾透氣的日子，叉足6日電，返香港繼續博殺。 (奴性重到呢。。。)

由於開Po呢刻係live，我會隨時韓狗上身係咁亂嗡，之後就會正常返講下行程進度。

岀發前

其實我已經落左機，用埋E道，拿埋行李啦。
但同行友人仲打緊蛇餅入緊境

Please

凍唔凍？

零度。唔會太凍。拿住行李表示熱到唔想著住件omniheat

留名 想問樓主呢幾日plant去邊

補返張，去程飛機餐。唔係太鹹的蝦粥，呢個算係幾特別啦。

留名

6日，29號凌晨機去，3號晚返。

已定行程有:

弘大 - 55cm 韓牛壽司 餐廳
弘大 - 專係飲酒，食下酒菜的酒館
汝矣島 - 汝矣島公園聖誕市集
鐘路 - Running Man 遊戲館
江原道 - 洪川大明滑雪場 （參加左一日滑雪團）
Bigbang Lastdance in Seoul 演唱會 尾場

除左以上係confirm左，其他行程係我黎到首爾先plan

誇你老母年

樓主係韓國人？

Hongkongese 是也

正啊首爾

我同老婆12年跟團去過一次江原道都幾鍾意個到，如果我地下次再去自駕得唔得？

開po講韓國係原罪？d負皮洗唔洗咁多？

屌，飲完米水訓陣先。

會計撚

樓主請繼續，咪撚理班日狗負評

會計試

滑雪團貴唔貴？

有年上咗南山塔睇倒數煙花
好伏

團費全包價$499 ，另加 $250 纜車證

去普信閣/蠶室倒數你會無咁嬲

係龍山dragon spa訓到1點就走，落明洞唱錢同去弘大hostel check in.

搞掂曬就約齊在韓的幾位香港朋友去唱韓K
4個人 30000won 共唱2小時，任你鳩叫鳩唱。

呢間覆式唱K房係高性價比，至少香港無咩地方有。
識韓文的話，你唔洗睇呢本天書都會識點歌。
唔識韓文的朋友，最好帶個識韓文的人去唱啦。

對比香港K場，韓國K房的分別在於點歌系統係用呢個keyboard，同埋無長氣的間場廣告阻住你唱下一首歌。
我自己當然為左唱d香港無的歌先去啦！

唔記得覆返你。
江原道自駕遊，最好預2-3日，因為各景點都分佈得比較散。

blackpink

好唔該哂

巴打除咗嗰啲熱門地方 例如明洞 梨大弘大 景福宮 北村 仁寺洞 南怡個邊之外 有冇乜好地方推薦去阿 本身想滑雪 但係跟團好早集合

近呢一年我係推介以下幾個點比朋友。

商場 - 蠶室 Lotte World Tower Mall,，入面個food court同restaurant zone係以懷舊50-60年代的裝修作賣點，同埋個lotte world tower係值得去睇下。

公園 - 首爾林 / 天空公園，呢兩度大把地方比你hea。

離首爾遠d的，已經係介紹朋友去京畿道的江陵同正東津，只要你唔怕挨眼訓等睇日岀。

你唔想跟團去滑雪，除非你有玩開同去book ski resort，否則都係建議你跟團會好好多。

有諗過今年去蠶室倒數 本身plan嗰晚係首爾塔倒數 lotte world tower 倒數係咪好過首爾塔？
天空公園冬天去好似冇咩意思。。
江陵好似唔錯 唔該曬巴打

今年蠶室有煙花倒數活動，好過首爾搭先啦。
唔洗客氣

塔 自膠

利申:我係絲打

但係絲打 蠶室附近行唔行到一日 唔去樂天世界

附近得seoulism cafe岀名, 加埋lotte world mall, 你預大半日。

嗰mall係咪全部名牌。。好貴嗰啲？

大部分名牌，但都有d賣平野的連鎖店，olive young, REDEYE個d。

終於等到落雪！
個天陰左成日，夜晚食飯仲要落雨，等到夜晚11點返hostel先見到雪雨同落雪。原來雪花真係六角形，親眼見到落係自己身上，過左5秒都未開始溶，真係好神奇。

(有拍到片，但唔知點樣放上黎，有無巴絲可以指教？ )

留阿 推

另外我想問
有冇邊款韓國地圖導航手機app 可以用中或英文？

講返30號先。
日頭係弘大買野，無咩特別所以唔講。

下午4點就約齊朋友係5號線汝矣島站等，一齊行去全經聯會館等食晚飯。汝矣島比係其他區，相對地多office大樓，星期六唔係辦工日真係靜到仆街

我地要去的，就係位於50樓的空中花園餐廳 - 세상의 모든 아침 世上的所有早餐

我地由4點半排，排到4點10就開始登記入座，然後侍應會通知大概入座時間。
呢間餐廳寫明只接受平日電話訂枱，星期六日必須到場walk-in 等候。
我地無辦法平日去汝矣島，又唔介意晒時間等。結果等到5點半就有得入座。

呢個burger，食得岀個塊漢堡扒係手打，入面的肉汁都唔少。不過呢碟唔係最好味的菜式。

黑松露配煎帶子risottos, 個飯的濕度啱啱好。好食的，但再多少少黑松露味的話，會更加好食。

是日牛扒set。
我地叫5成熟，就係怕有overcooked情況岀現，結果係無事。係真。5成熟！
薯菜的薯，唔再係一塊塊形式上，係打成忌廉薯蓉醬汁拌碟，好幼滑！
呢碟係我地公認最好食的菜式。

是日意粉set。新鮮蕃茄拌肉碎 貝殻粉。
呢個食得岀無用茄膏，淡淡茄汁拌意粉就夠。
如果你係濃味怪，咁呢碟貝殼粉一定唔啱你。

是日甜品。vanilla雪糕配新鮮士多啤梨蓉。
因為用上冬天當做的士多啤梨，本身夠香甜，配埋夠凍的雪糕真係不得了！

4個人，埋單133000won。
其實美食都係其次，重點係餐廳的裝修，真係好優雅！
平時做得廢青多，今餐真係要開返斯文mode，配返個環境食飯

用kakao map, 有英文。
最近有唔識韓文的朋友，係首爾租車自駕遊，佢地就用呢個app，貪佢有英文，GPS又準！

帶埋堆qp notes飛?
當年都有呢個衝動 但係諗唔掂堆notes點處理

我琴晚都見到雪 啲雪雖然細 但係好靚！

搵一個住東涌的朋友，收留佢地

凌晨一點最大雪，正！

契丹去首爾「過春」！

消費好高

蠶室附近有冇乜餐廳係好食又好到夜架 諗住倒數完去食

新年快樂！
祝各位係2018年可以去一次心滿意足的旅行！

31號，最特別的行程就係去睇Bigbang演唱會，同埋大家一齊食晚飯倒數過年。呢兩個我會之後詳細打。

因為同行友人有事故，1號我會先陪佢處理事情，送佢去入仁川機場提早回港，之後就會自己一個完成餘下的旅程。呢個PO我會放慢速度更新詳細版的旅程，希望大家見諒。

係呢個PO，我目標係要完成記錄，分享比較update的資料比各位巴絲參考。你地要繼續負皮，我都無辦法阻止，但請你地高抬貴手，唔好負其他發問及參與討論的巴絲！

我都係首爾 期待你嘅文

留名支持

我都係首爾，好悶
有時咁凍都唔太想出街
仲有咩好介紹，食個方面
最好唔太貴
因為窮學生stay 1個月
怕太快用哂啲錢
Btw巴打唔洗咁介意啲負評
佢地on9

支持 兩次我都有事去唔到做監考 希望六月有機會做 十一月都去左次首爾

巴打真好 ive仔聽日開始考試
考6科

civil撚?

VIP 加速

多謝繼續追PO的巴絲！
餘下兩日行程，大部分時間都係只有自己一個，相信可以加速寫行程！再一次多謝你地的等候。

(先跳過30,31,1號順序行程，以下呢篇都要負皮我的，我唔咒罵你地的話我唔係人)

新一年新開始。
1號夜晚我特登落去清溪川，除左趕尾水睇聖誕燈節，就係為左去放燈。

因為同行友人屋企人有事，緊急入醫院。
31號晚睇完演唱會，係九一站等地鐵岀返去食飯的時間，即刻搞改機票，點知韓亞話無曬機位返香港，最早就係3號晚（即係我地本身返香港個班機) ，最後要另外買一張單程因航機票返香港。

同行友人的事，我自己都有點感慨，真係好希望2018年，家人朋友都要平安同健康。

係清溪川，放燈只需3000won。(留意返，只有做燈節的時候先有得放燈，其餘日子都只係普通公園一個，無咩特別)。3000won包一張紙同一個磨沙膠碟。

場地有提供防水黑色筆及膠水，總之寫好，影相留念，摺好同貼好係隻膠碟上，再拿返去比職員點火，之後佢會叫你去指定位置放燈。

d燈只會流放一小段，之後會有網攔截，所有有部分人會借長棍，去拿返屬於自己的燈留念。我呢d懶鬼當然唔會做。

呢刻放燈只係象徵意義，最緊要係多d關心家人同朋友，珍惜相處時間，難過時候以同理心去陪伴朋友家人，一句辛苦了，勝過其他安慰說話。

我都係琴日去清溪川 但係啲燈飾好似靚好多 絲打去嗰陣好夜？

我去到已經9點9,用單反影左一陣就夠鐘熄燈

平的話其實好多選擇，都要睇下校區。
因為我每次去韓國都係旅行，只知最平的堂食係飯卷天國。每一次搵食都係上naver搵就算。

多謝！
黎緊的diet只會愈黎愈多考生，個個趕尾班車參加舊制。

加油，ive的試挨過左就得，岀到去考專業試先見真章！

天氣係咪好凍，要著幾多先夠

我自己係一件heat tech，一件面衫，一件omniheat外套，一件牛仔褲/heattech褲。
日頭有太陽的話，會無咁凍。

入夜至日岀就真係感受到雪櫃冰箱個種凍！

下星期去睇演唱會
未試過冬天去韓國
怕凍到病

Apink?
去到韓國買暖包暖手就okay, 怕大風就加口罩。
注意保暖就唔會咁易病。

上年二月去凍到仆街 仲要通頂排隊 第一次感受到隻腳係可以凍到無哂知覺

黑色口罩係咪周圍都有得買

我d朋友係會貼暖貼入鞋，有時間的你買定去韓國用啦。

布口罩的話，其實地鐵站入面的鋪頭都會有。
平時個d的話，我都係求其入olive young / daiso 搵.

各位怕凍人士！
我建議你地到埗後，去便利店買呢款暖包，有軍人公仔圖案的。
我呢6日試左幾款暖包，係呢款真係keep住熱，好快暖返對手。